# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-08-20 02:25+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "alt-languages"
msgstr "备选语言"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Alternative languages"
msgstr "替代语言"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "architecture"
msgstr "建筑"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Architecture"
msgstr "应用结构"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "business-automation"
msgstr "商业-自动化"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Business Automation"
msgstr "业务自动化"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "cloud"
msgstr "云"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Cloud"
msgstr "云"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "command-line"
msgstr "命令行"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Command Line Applications"
msgstr "命令行应用"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "compatibility"
msgstr "兼容性"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Compatibility"
msgstr "兼容"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "contributing"
msgstr "贡献"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Contributing"
msgstr "贡献"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core"
msgstr "核心"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Core"
msgstr "核心"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "data"
msgstr "数据"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Data"
msgstr "数据"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Getting Started"
msgstr "入门指南"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "integration"
msgstr "整合"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Integration"
msgstr "集成"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "messaging"
msgstr "讯息传递"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Messaging"
msgstr "消息传递"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native"
msgstr "本地人"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Native"
msgstr "原生"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "observability"
msgstr "可观察性"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Observability"
msgstr "可观察性"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security"
msgstr "安全"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Security"
msgstr "安全"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "serialization"
msgstr "序列化"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Serialization"
msgstr "序列化"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "tooling"
msgstr "工具"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Tooling"
msgstr "工具"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "web"
msgstr "网络"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Web"
msgstr "网络"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "writing-extensions"
msgstr "写作-扩展"

#. type: Hash Value: categories category
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Writing Extensions"
msgstr "编写扩展"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "web, security"
msgstr "安全"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-authentication-mechanisms.adoc"
msgstr "安全-认证-机制-概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-authentication-mechanisms"
msgstr "安全-认证-机制-概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The Quarkus Security framework supports multiple authentication mechanisms, which you can use to secure your applications."
msgstr "Quarkus安全框架支持多种认证机制，你可以用它们来保护你的应用程序。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Authentication mechanisms in Quarkus"
msgstr "Quarkus的认证机制"

#. type: Hash Value: types concepts type
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "concepts"
msgstr "概念"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-authentication-mechanisms"
msgstr "/guides/security-authentication-mechanisms-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-basic-authentication.adoc"
msgstr "安全-基本-认证-指南.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-basic-authentication"
msgstr "安全-基本-认证-如何操作"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HTTP Basic authentication is one of the least resource-demanding techniques that enforce access controls to web resources."
msgstr "HTTP基本认证是对资源需求最小的技术之一，可以对网络资源实施访问控制。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Basic authentication"
msgstr "基本认证"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-basic-authentication"
msgstr "/guides/security-basic-authentication-howto"

#. type: Hash Value: types concepts categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, architecture"
msgstr "建筑"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "duplicated-context.adoc"
msgstr "文档概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "duplicated-context"
msgstr "重复的背景"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "When using a traditional, blocking, and synchronous framework, processing of each request is performed in a dedicated thread."
msgstr "当使用传统的、阻塞的、同步的框架时，每个请求的处理都在一个专门的线程中进行。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Duplicated context, context locals, asynchronous processing and propagation"
msgstr "重复的语境、语境定位、异步处理和传播"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/duplicated-context"
msgstr "/guides/doc-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-identity-providers.adoc"
msgstr "安全-身份提供方-概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-identity-providers"
msgstr "安全-身份-提供者-概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "In the Quarkus Security framework, identity providers play a crucial role in authentication and authorization by verifying user identities."
msgstr "在Quarkus安全框架中，身份提供者在认证和授权方面发挥了关键作用，为存储和验证用户身份提供服务。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Identity providers"
msgstr "身份提供者（Identity Providers）"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-identity-providers"
msgstr "/guides/security-identity-providers-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-bearer-token-authentication.adoc"
msgstr "security-oidc-bearer-authentication-concept.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-bearer-token-authentication"
msgstr "安全-oidc-bearer-authentication-concept"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secure HTTP access to Jakarta REST (formerly known as JAX-RS) endpoints in your application with Bearer token authentication by using the Quarkus OpenID Connect (OIDC) extension."
msgstr "通过使用Quarkus OpenID Connect (OIDC)扩展，在你的应用程序中使用Bearer认证来确保对Jakarta REST（以前称为JAX-RS）端点的HTTP访问。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect (OIDC) Bearer token authentication"
msgstr "OpenID连接（OIDC）承载认证"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-oidc-bearer-token-authentication"
msgstr "/guides/security-oidc-bearer-authentication-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-code-flow-authentication.adoc"
msgstr "Security-oidc-code-flow-authentication-concept.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-code-flow-authentication"
msgstr "Security-oidc-code-flow-authentication-concept"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "To protect your web applications, you can use the industry-standard OpenID Connect (OIDC) Authorization Code Flow mechanism provided by the Quarkus OIDC extension."
msgstr "为了保护你的网络应用，你可以使用Quarkus OpenID Connect（OIDC）扩展提供的授权代码流机制。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect authorization code flow mechanism for protecting web applications"
msgstr "用于保护网络应用的OpenID Connect授权代码流机制"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-oidc-code-flow-authentication"
msgstr "/guides/security-oidc-code-flow-authentication-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-proactive-authentication.adoc"
msgstr "安全-主动认证-概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-proactive-authentication"
msgstr "安全-主动认证-概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Proactive authentication is enabled in Quarkus by default."
msgstr "主动认证在Quarkus中是默认启用的。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Proactive authentication"
msgstr "主动认证"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-proactive-authentication"
msgstr "/guides/security-proactive-authentication-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-architecture.adoc"
msgstr "安全-架构-概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-architecture"
msgstr "安全-架构-概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The Quarkus Security architecture provides several built-in authentication mechanisms and is highly customizable."
msgstr "Quarkus安全架构提供了几个内置的认证机制。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Security architecture"
msgstr "Quarkus安全架构"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-architecture"
msgstr "/guides/security-architecture-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-overview.adoc"
msgstr "安全-概览-概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-overview"
msgstr "安全-概览-概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Quarkus Security is a framework that provides the architecture, multiple authentication and authorization mechanisms, and other tools for you to build secure and production-quality Java applications."
msgstr "Quarkus Security是一个框架，它提供了架构、多种认证和授权机制以及其他工具，用来为开发者提供构建达到生产级别安全性质量保证的Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Security overview"
msgstr "Quarkus安全概述"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-overview"
msgstr "/guides/security-overview-concept"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-concept.adoc"
msgstr "文档概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-concept"
msgstr "文档概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus documentation is structured into four distinct content types: concepts, how-tos, tutorials, and references."
msgstr "Quarkus文档的结构分为四种不同的内容类型：概念、操作方法、教程和参考文献。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus documentation content types"
msgstr "Quarkus文档内容类型"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/doc-concept"
msgstr "/guides/doc-concept"

#. type: Hash Value: types concepts categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "contributing, security"
msgstr "贡献"

#. type: Hash Value: types concepts filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-vulnerability-detection.adoc"
msgstr "安全-漏洞-检测-概念.adoc"

#. type: Hash Value: types concepts id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-vulnerability-detection"
msgstr "安全-漏洞-检测-概念"

#. type: Hash Value: types concepts summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Most of the Quarkus tags are registered in the US National Vulnerability Database (NVD) in Common Platform Enumeration (CPE) name format."
msgstr "大多数Quarkus标签都以通用平台枚举（CPE）名称格式在美国国家漏洞数据库（NVD）中注册。"

#. type: Hash Value: types concepts title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security vulnerability detection and reporting in Quarkus"
msgstr "Quarkus中的安全漏洞检测和报告"

#. type: Hash Value: types concepts url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-vulnerability-detection"
msgstr "/guides/security-vulnerability-detection-concept"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "aws-lambda.adoc"
msgstr "amazon-lambda.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Quarkus-based AWS Lambdas."
msgstr "本指南解释了如何部署基于Quarkus的Amazon Lambdas。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AWS Lambda"
msgstr "Amazon Lambda"

#. type: Hash Value: types guide type
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "guide"
msgstr "指南"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/aws-lambda"
msgstr "/guides/amazon-lambda"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "aws-lambda-snapstart.adoc"
msgstr "amazon-snapstart.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This document explains how to optimize your AWS Lambda application for SnapStart"
msgstr "本文介绍了如何为SnapStart优化你的AWS Lambda应用程序"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AWS Lambda SnapStart Configuration"
msgstr "亚马逊Lambda SnapStart配置"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/aws-lambda-snapstart"
msgstr "/guides/amazon-snapstart"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "aws-lambda-http.adoc"
msgstr "amazon-lambda-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy microservices as an AWS Lambda."
msgstr "本指南介绍了如何将Vert.x Web、Servlet或RESTEasy微服务部署为Amazon Lambda。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AWS Lambda with RESTEasy Reactive, Undertow, or Reactive Routes"
msgstr "带有RESTEasy Reactive、Undertow或Reactive Routes的Amazon Lambda"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/aws-lambda-http"
msgstr "/guides/amazon-lambda-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-boot-properties.adoc"
msgstr "spring-boot-properties.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Use Spring Boot's `@ConfigurationProperties` in place of MicroProfile Config annotations"
msgstr "使用Spring Boot的 `@ConfigurationProperties` ，代替MicroProfile配置注解"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Accessing application properties with Spring Boot properties API"
msgstr "使用Spring Boot属性API访问应用程序属性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-boot-properties"
msgstr "/guides/spring-boot-properties"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "all-config.adoc"
msgstr "所有配置.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "List all the configuration properties per extensions"
msgstr "列出每个扩展的所有配置属性"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "All configuration options"
msgstr "所有配置选项"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/all-config"
msgstr "/guides/all-config"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "camel.adoc"
msgstr "camel.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers the systems integration with Apache Camel"
msgstr "本指南包括与Apache Camel的系统集成"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Apache Camel on Quarkus"
msgstr "Quarkus上的Apache Camel"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/camel"
msgstr "/guides/camel"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kafka.adoc"
msgstr "kafka.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This reference guide provides an in-depth look on Apache Kafka and Smallrye Reactive Messaging framework."
msgstr "本参考指南深入介绍了Apache Kafka和Smallrye响应式消息传递框架。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Apache Kafka Reference Guide"
msgstr "Apache Kafka参考指南"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kafka"
msgstr "/guides/kafka"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "pulsar.adoc"
msgstr "平台.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This reference guide provides an in-depth look on Apache Pulsar and Smallrye Reactive Messaging framework."
msgstr "本参考指南深入介绍了Apache Kafka和Smallrye响应式消息传递框架。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Apache Pulsar Reference Guide"
msgstr "Apache Kafka参考指南"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/pulsar"
msgstr "/guides/platform"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, cloud"
msgstr "核心，安全"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "appcds.adoc"
msgstr "appcds.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This reference guide explains how to enable AppCDS with Quarkus."
msgstr "本参考指南解释了如何用Quarkus启用AppCDS。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AppCDS"
msgstr "呼叫中心"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/appcds"
msgstr "/guides/appcds"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cache.adoc"
msgstr "cache.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to cache expensive method calls of your CDI beans using simple annotations."
msgstr "本指南解释了如何使用简单的注解来缓存CDI Bean中昂贵的方法调用。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Application Data Caching"
msgstr "应用数据缓存"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cache"
msgstr "/guides/cache"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "lifecycle.adoc"
msgstr "生命周期.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "You often need to execute custom actions when the application starts and clean up everything when the application stops."
msgstr "你经常需要在应用程序启动时执行自定义动作，并在应用程序停止时清理一切。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Application Initialization and Termination"
msgstr "应用程序的初始化和终止"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/lifecycle"
msgstr "/guides/lifecycle"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ansible.adoc"
msgstr "邮件发送者.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build and deploy your Quarkus App using Ansible"
msgstr "使用Ansible构建和部署你的Quarkus应用程序"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Automate Quarkus deployment with Ansible"
msgstr "用Ansible自动部署Quarkus"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/ansible"
msgstr "/guides/mailer"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "azure-functions.adoc"
msgstr "azure-functions.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Integrate Quarkus with the Microsoft Azure functions that you have written."
msgstr "将Quarkus与你编写的微软Azure函数集成。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Azure Functions"
msgstr "蔚蓝功能"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/azure-functions"
msgstr "/guides/azure-functions"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "azure-functions-http.adoc"
msgstr "azure-function-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploy Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy microservices as a Microsoft Azure Function."
msgstr "将Vert.x Web、Servlet或RESTEasy微服务部署为Microsoft Azure Function。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Azure Functions with RESTEasy Reactive, Undertow, or Reactive Routes"
msgstr "使用RESTEasy Reactive、Undertow或Reactive Routes的Azure函数"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/azure-functions-http"
msgstr "/guides/azure-functions-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "all-builditems.adoc"
msgstr "所有建筑项目.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Explore all the BuildItems you can consume/produce in your extensions."
msgstr "探索你可以在你的扩展中消费/提供的所有BuildItems。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Build Items"
msgstr "构建项目"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/all-builditems"
msgstr "/guides/all-builditems"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "build-analytics.adoc"
msgstr "build-native-image.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide presents what build analytics is and how to configure it."
msgstr "本指南解释了日志记录以及如何配置它。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build analytics"
msgstr "构建项目"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/build-analytics"
msgstr "/guides/building-native-image"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-jwt-build.adoc"
msgstr "安全-jwt-build.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "According to RFC7519, JSON Web Token (JWT) is a compact, URL-safe means of representing claims which are encoded as a JSON object that is used as the payload of a JSON Web Signature (JWS) structure or as the plaintext of a JSON Web Encryption (JWE) structure, enabling the claims to be digitally signed or integrity protected with a Message Authentication Code(MAC) and/or encrypted."
msgstr "根据RFC7519，JSON Web Token（JWT）是一种紧凑的、对URL安全的手段，它表示被编码为JSON对象的索赔，该对象被用作JSON Web签名（JWS）结构的有效载荷或JSON Web加密（JWE）结构的明文，使索赔能够被数字签名或用消息验证码（MAC）进行完整性保护和/或加密。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build, Sign and Encrypt JSON Web Tokens"
msgstr "建立、签署和加密JSON网络令牌"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-jwt-build"
msgstr "/guides/security-jwt-build"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cli-tooling.adoc"
msgstr "cli-tooling.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Use the Quarkus CLI to create, build, run, and manage extensions for Quarkus projects."
msgstr "使用Quarkus CLI来创建、构建、运行和管理Quarkus项目的扩展。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building Quarkus apps with Quarkus Command Line Interface (CLI)"
msgstr "用Quarkus命令行界面（CLI）构建Quarkus应用程序"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cli-tooling"
msgstr "/guides/cli-tooling"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "building-my-first-extension.adoc"
msgstr "build-my-first-extension.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn step by step how to build a simple extension."
msgstr "一步一步地学习如何构建一个简单的扩展。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building my first extension"
msgstr "建设我的第一个扩展项目"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/building-my-first-extension"
msgstr "/guides/building-my-first-extension"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cdi-integration.adoc"
msgstr "cdi-integration.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn how to integrate your extension with Quarkus' CDI container."
msgstr "了解如何将你的扩展与Quarkus的CDI容器集成。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CDI Integration Guide"
msgstr "CDI整合指南"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cdi-integration"
msgstr "/guides/cdi-integration"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "centralized-log-management.adoc"
msgstr "集中式日志管理.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to centralize your logs with Logstash or Fluentd using the Graylog Extended Log Format (GELF)."
msgstr "本指南解释了如何使用Graylog扩展日志格式（GELF）用Logstash或Fluentd集中管理你的日志。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Centralized log management (Graylog, Logstash, Fluentd)"
msgstr "集中的日志管理（Graylog、Logstash、Fluentd）。"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/centralized-log-management"
msgstr "/guides/centralized-log-management"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "picocli.adoc"
msgstr "picocli.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplify command line applications creation with the Picocli extension."
msgstr "用Picocli扩展简化了命令行应用程序的创建。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Command Mode with Picocli"
msgstr "使用Picocli的命令模式"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/picocli"
msgstr "/guides/picocli"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "upx.adoc"
msgstr "upx.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Ultimate Packer for eXecutables (UPX) is a compression tool reducing the size of executables."
msgstr "Ultimate Packer for eXecutables (UPX)是一个压缩工具，可减少可执行文件的大小。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Compressing native executables using UPX"
msgstr "使用UPX压缩本地可执行文件"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/upx"
msgstr "/guides/upx"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "conditional-extension-dependencies.adoc"
msgstr "条件-扩展-依赖性.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Trigger the inclusion on additional extensions based on certain conditions."
msgstr "基于特定条件触发包含附加扩展。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Conditional Extension Dependencies"
msgstr "条件性扩展的依赖性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/conditional-extension-dependencies"
msgstr "/guides/conditional-extension-dependencies"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-openid-connect-providers.adoc"
msgstr "security-openid-connect-providers.adoc"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuring Well-Known OpenID Connect Providers"
msgstr "配置知名的OpenID连接供应商"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-providers"
msgstr "/guides/security-openid-connect-providers"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "config.adoc"
msgstr "config.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hardcoded values in your code is a no go (even if we all did it at some point ;-))."
msgstr "在你的代码中硬编码的值是不允许的（即使我们在某些时候都这样做;-)）。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Configuring Your Application"
msgstr "配置你的应用程序"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/config"
msgstr "/guides/config"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "elasticsearch.adoc"
msgstr "松弛搜索.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to interact with an Elasticsearch cluster using the low level REST client or the Elasticsearch Java client."
msgstr "本指南涵盖了如何使用低级别的REST客户端或Elasticsearch Java客户端与Elasticsearch集群互动。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Connecting to an Elasticsearch cluster"
msgstr "连接到一个Elasticsearch集群"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/elasticsearch"
msgstr "/guides/elasticsearch"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc-service-consumption.adoc"
msgstr "掌握了这些信息后，我们就可以为客户提供服务了。"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to consume gRPC services in your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中消费gRPC服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Consuming a gRPC Service"
msgstr "消耗一个gRPC服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/grpc-service-consumption"
msgstr "/guides/grpc-service-consumption"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "container-image.adoc"
msgstr "容器-图像.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn how to build and push container images with Jib, OpenShift or Docker as part of the Quarkus build."
msgstr "了解如何使用Jib、S2I或Docker构建和推送容器镜像，作为Quarkus构建的一部分。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Container Images"
msgstr "容器图像"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/container-image"
msgstr "/guides/container-image"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "context-propagation.adoc"
msgstr "上下文传播.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about how you can pass contextual information with SmallRye Context Propagation."
msgstr "了解更多关于如何利用SmallRye Context Propagation传递上下文信息的信息。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Context Propagation in Quarkus"
msgstr "Quarkus中的语境传播"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/context-propagation"
msgstr "/guides/context-propagation"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "continuous-testing.adoc"
msgstr "连续测试.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Get early test feedback with Continuous Testing."
msgstr "通过持续测试获得早期测试反馈。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Continuous Testing"
msgstr "持续测试"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/continuous-testing"
msgstr "/guides/continuous-testing"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-csrf-prevention.adoc"
msgstr "安全-CSRF-预防.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-Site Request Forgery (CSRF) is an attack that forces an end user to execute unwanted actions on a web application in which they are currently authenticated."
msgstr "跨站请求伪造（CSRF）是一种攻击，它迫使终端用户在他们目前已认证的网络应用程序上执行不需要的操作。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-Site Request Forgery Prevention"
msgstr "防止跨站请求伪造"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-csrf-prevention"
msgstr "/guides/security-csrf-prevention"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cloud, native"
msgstr "云，核心"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploying-to-openshift.adoc"
msgstr "部署到openshift.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploy-openshift"
msgstr "部署到openshift.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to deploy a native application on OpenShift."
msgstr "本指南涵盖了如何在OpenShift上部署一个原生应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying on OpenShift"
msgstr "在OpenShift上进行部署"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-openshift"
msgstr "/guides/deploying toopenshift"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploying-to-google-cloud.adoc"
msgstr "部署到Google-cloud.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to deploy a Quarkus application to Google Cloud."
msgstr "本指南解释了如何将Quarkus应用程序部署到谷歌云。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying to Google Cloud Platform (GCP)"
msgstr "部署到谷歌云平台（GCP）上"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-google-cloud"
msgstr "/guides/deploying-to-google-cloud"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploying-to-heroku.adoc"
msgstr "部署到heroku.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Deploy your Quarkus applications on Heroku."
msgstr "在Heroku上部署你的Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Deploying to Heroku"
msgstr "部署到Heroku"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-heroku"
msgstr "/guides/deploying toheroku"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploying-to-azure-cloud.adoc"
msgstr "部署到azure-cloud.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploy a Quarkus application to the Microsoft Azure cloud platform."
msgstr "将Quarkus应用程序部署到Microsoft Azure云平台。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Deploying to Microsoft Azure Cloud"
msgstr "部署到微软Azure云"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-azure-cloud"
msgstr "/guides/deploying-to-azure-cloud"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc-kubernetes.adoc"
msgstr "stork-kubernetes.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to deploy your gRPC services in Quarkus to Kubernetes."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中消费gRPC服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying your gRPC Service in Kubernetes"
msgstr "Kubernetes的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/grpc-kubernetes"
msgstr "/guides/stork-kubernetes"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "dev-services.adoc"
msgstr "开发-服务.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "A list of all extensions that support Dev Services and their configuration options."
msgstr "所有支持开发服务的扩展及其配置选项的列表。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services Overview"
msgstr "开发服务概述"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/dev-services"
msgstr "/guides/dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-openid-connect-dev-services.adoc"
msgstr "安全-openid-connect-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Start Keycloak or other providers automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动Keycloak或其他提供者。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services and UI for OpenID Connect (OIDC)"
msgstr "OpenID Connect（OIDC）的开发服务和用户界面"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-dev-services"
msgstr "/guides/security-openid-connect-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "amqp-dev-services.adoc"
msgstr "amqp-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Start AMQP automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动AMQP。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for AMQP"
msgstr "AMQP的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/amqp-dev-services"
msgstr "/guides/amqp-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "apicurio-registry-dev-services.adoc"
msgstr "apicurio-registry-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Start Apicurio Registry automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动Apicurio仓库。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Apicurio Registry"
msgstr "为Apicurio注册处提供开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/apicurio-registry-dev-services"
msgstr "/guides/apicurio-registry-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "data, tooling"
msgstr "工具"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "databases-dev-services.adoc"
msgstr "数据库-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "When testing or running in dev mode Quarkus can provide you with a zero-config database out of the box, a feature we refer to as Dev Services."
msgstr "当测试或在开发模式下运行时，Quarkus可以为你提供一个开箱即用的零配置数据库，这个功能我们称之为开发服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Databases"
msgstr "数据库的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/databases-dev-services"
msgstr "/guides/databases-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "elasticsearch-dev-services.adoc"
msgstr "elasticsearch-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "If any Elasticsearch-related extension is present (e.g."
msgstr "如果有任何与Elasticsearch相关的扩展存在（如"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Elasticsearch"
msgstr "Elasticsearch的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/elasticsearch-dev-services"
msgstr "/guides/elasticsearch-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "infinispan-dev-services.adoc"
msgstr "infinispan-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Start Infinispan automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动Infinispan。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Infinispan"
msgstr "为Infinispan提供的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/infinispan-dev-services"
msgstr "/guides/infinispan-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kafka-dev-services.adoc"
msgstr "kafka-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Start Apache Kafka automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动Apache Kafka。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Kafka"
msgstr "Kafka的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kafka-dev-services"
msgstr "/guides/kafka-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kubernetes-dev-services.adoc"
msgstr "kubernetes-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Start a Kubernetes API server automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动一个Kubernetes API服务器。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Kubernetes"
msgstr "Kubernetes的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kubernetes-dev-services"
msgstr "/guides/kubernetes-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "pulsar-dev-services.adoc"
msgstr "开发-服务.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "With Quarkus Smallrye Reactive Messaging Pulsar extension (quarkus-smallrye-reactive-messaging-pulsar) Dev Services for Pulsar automatically starts a Pulsar broker in dev mode and when running tests."
msgstr "通过Quarkus Smallrye Reactive Messaging Pulsar扩展（quarkus-smallrye-reactive-messaging-pulsar），Pulsar的开发服务在开发模式和运行测试时自动启动一个Pulsar代理。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Pulsar"
msgstr "AMQP的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/pulsar-dev-services"
msgstr "/guides/dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rabbitmq-dev-services.adoc"
msgstr "rabbitmq-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for RabbitMQ automatically starts a RabbitMQ broker in dev mode and when running tests."
msgstr "RabbitMQ 的 Dev 服务在开发模式下和运行测试时自动启动 RabbitMQ 代理。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for RabbitMQ"
msgstr "RabbitMQ的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rabbitmq-dev-services"
msgstr "/guides/rabbitmq-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "redis-dev-services.adoc"
msgstr "redis-dev-services.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Start Redis automatically in dev and test modes."
msgstr "在开发和测试模式下自动启动Redis。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev Services for Redis"
msgstr "Redis的开发服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/redis-dev-services"
msgstr "/guides/redis-dev-services"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "dev-ui-v2.adoc"
msgstr "dev-ui.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn how to get your extension to contribute features to the Dev UI (v2)."
msgstr "了解如何让你的扩展为Dev UI（V1）贡献功能。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Dev UI"
msgstr "开发用户界面"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/dev-ui-v2"
msgstr "/guides/dev-ui"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "dev-ui.adoc"
msgstr "dev-ui.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn how to get your extension contribute features to the Dev UI (v1)."
msgstr "了解如何让你的扩展为Dev UI（V1）贡献功能。"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/dev-ui"
msgstr "/guides/dev-ui"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "config-extending-support.adoc"
msgstr "config-extending-support.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Extend and customize the Configuration."
msgstr "扩展和定制配置。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Extending Configuration Support"
msgstr "扩展配置支持"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/config-extending-support"
msgstr "/guides/config-extending-support"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "capabilities.adoc"
msgstr "能力.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "How capabilities are implemented and used in Quarkus."
msgstr "在Quarkus中如何实现和使用功能。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extension Capabilities"
msgstr "扩展能力"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/capabilities"
msgstr "/guides/capabilities"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "extension-codestart.adoc"
msgstr "extension-codestart.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Provide users with initial code for extensions when generating Quarkus applications on code.quarkus.io and all the Quarkus tooling."
msgstr "在code.quarkus.io和所有Quarkus工具上生成Quarkus应用程序时，为用户提供扩展的初始代码。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extension codestart"
msgstr "扩展代码启动"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/extension-codestart"
msgstr "/guides/extension-codestart"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-data-jpa.adoc"
msgstr "春天-数据-jpa.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use Hibernate ORM with Panache for your data layer, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Data JPA in the form of the spring-data-jpa extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Hibernate ORM与Panache作为你的数据层，但Quarkus以spring-data-jpa扩展的形式为Spring Data JPA提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extension for Spring Data API"
msgstr "春天数据API的扩展"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-data-jpa"
msgstr "/guides/spring-data-jpa"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-data-rest.adoc"
msgstr "春天-数据-rest.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Spring Data REST simplifies the creation of CRUD applications based on our Spring Data compatibility layer."
msgstr "Spring Data REST简化了基于我们Spring Data兼容层的CRUD应用程序的创建。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extension for Spring Data REST"
msgstr "Spring Data REST的扩展"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-data-rest"
msgstr "/guides/spring-data-rest"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy.adoc"
msgstr "funqy.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains basics of the Funqy framework, a simple portable cross-provider cloud function API."
msgstr "本指南解释了Funqy框架的基础知识，这是一个简单的可移植的跨供应商的云功能API。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy"
msgstr "趣多多"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/funqy"
msgstr "/guides/funqy"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-aws-lambda.adoc"
msgstr "funqy-amazon-lambda.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's AWS Lambda binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Amazon Lambda绑定。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy AWS Lambda Binding"
msgstr "Funqy亚马逊Lambda绑定"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-aws-lambda"
msgstr "/guides/funqy-amazon-lambda"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-gcp-functions.adoc"
msgstr "funqy-gcp-functions.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Google Cloud Platform Functions binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Google Cloud Platform Functions绑定。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy Google Cloud Functions"
msgstr "Funqy谷歌云功能"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/funqy-gcp-functions"
msgstr "/guides/funqy-gcp-functions"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-http.adoc"
msgstr "funqy-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy HTTP Binding (Standalone)"
msgstr "Funqy HTTP绑定（独立的）。"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/funqy-http"
msgstr "/guides/funqy-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-aws-lambda-http.adoc"
msgstr "funqy-amazon-lambda-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's AWS Lambda HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Amazon Lambda HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy HTTP Binding with AWS Lambda"
msgstr "Funqy HTTP与亚马逊Lambda的绑定"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/funqy-aws-lambda-http"
msgstr "/guides/funqy-amazon-lambda-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-azure-functions-http.adoc"
msgstr "funqy-azure-functions-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use Funqy HTTP binding with Microsoft Azure Functions to deploy your serverless Quarkus applications."
msgstr "使用Funqy HTTP绑定与Microsoft Azure Functions来部署你的无服务器Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy HTTP Binding with Azure Functions"
msgstr "用Azure函数进行Funqy HTTP绑定"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/funqy-azure-functions-http"
msgstr "/guides/funqy-azure-functions-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-gcp-functions-http.adoc"
msgstr "funqy-gcp-functions-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Google Cloud Platform Functions HTTP binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Google Cloud Platform Functions HTTP绑定。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy HTTP Binding with Google Cloud Functions"
msgstr "Funqy HTTP与谷歌云函数的绑定"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/funqy-gcp-functions-http"
msgstr "/guides/funqy-gcp-functions-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "funqy-knative-events.adoc"
msgstr "funqy-knative-events.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains Funqy's Knative Events binding."
msgstr "本指南解释了Funqy的Knative Events绑定。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Funqy Knative Events Binding"
msgstr "Funqy Knative事件绑定"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/funqy-knative-events"
msgstr "/guides/funqy-knative-events"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rest-data-panache.adoc"
msgstr "剩余数据-panache.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate ORM REST Data with Panache simplifies the creation of CRUD applications based on Jakarta REST and Hibernate ORM."
msgstr "Hibernate ORM REST Data with Panache简化了基于Jakarta REST和Hibernate ORM的CRUD应用程序的创建。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Generating Jakarta REST resources with Panache"
msgstr "用Panache生成Jakarta REST资源"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rest-data-panache"
msgstr "/guides/rest-data-panache"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "amqp.adoc"
msgstr "amqp.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize SmallRye Reactive Messaging to interact with AMQP."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何利用SmallRye响应式消息传递与AMQP进行交互。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started to SmallRye Reactive Messaging with AMQP 1.0"
msgstr "使用AMQP 1.0的SmallRye反应式消息传递入门"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/amqp"
msgstr "/guides/amqp"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kafka-reactive-getting-started.adoc"
msgstr "kafka-reactive-getting-started.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize SmallRye Reactive Messaging to interact with Apache Kafka."
msgstr "本指南演示了您的Quarkus应用程序如何利用SmallRye响应式消息传递与Apache Kafka进行交互。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Getting Started to SmallRye Reactive Messaging with Apache Kafka"
msgstr "开始使用Apache Kafka的SmallRye响应式消息传递。"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kafka-reactive-getting-started"
msgstr "/guides/kafka-reactive-getting-started"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "pulsar-getting-started.adoc"
msgstr "开始的时候.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize SmallRye Reactive Messaging to interact with Apache Pulsar."
msgstr "本指南演示了您的Quarkus应用程序如何利用SmallRye响应式消息传递与Apache Kafka进行交互。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started to SmallRye Reactive Messaging with Apache Pulsar"
msgstr "开始使用Apache Kafka的SmallRye响应式消息传递。"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/pulsar-getting-started"
msgstr "/guides/getting-started"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rabbitmq.adoc"
msgstr "rabbitmq.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize SmallRye Reactive Messaging to interact with RabbitMQ."
msgstr "本指南演示了您的 Quarkus 应用程序如何利用 SmallRye响应式消息传递与RabbitMQ进行交互。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started to SmallRye Reactive Messaging with RabbitMQ"
msgstr "开始使用RabbitMQ的SmallRye反应式消息传递"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rabbitmq"
msgstr "/guides/rabbitmq"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "stork.adoc"
msgstr "鹳鸟.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The essence of distributed systems resides in the interaction between services."
msgstr "分布式系统的本质在于服务之间的互动。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting Started with SmallRye Stork"
msgstr "开始使用SmallRye Stork"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/stork"
msgstr "/guides/stork"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc-getting-started.adoc"
msgstr "掌握了这些信息，我们就可以开始工作了。"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to start using gRPC in your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中开始使用gRPC。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Getting Started with gRPC"
msgstr "开始使用gRPC"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/grpc-getting-started"
msgstr "/guides/grpc-getting-started"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "gcp-functions.adoc"
msgstr "gcp-functions.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Quarkus-based Google Cloud Functions."
msgstr "本指南解释了如何部署基于Quarkus的Google Cloud Functions。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Google Cloud Functions (Serverless)"
msgstr "谷歌云功能（无服务器）"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/gcp-functions"
msgstr "/guides/gcp-functions"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "gcp-functions-http.adoc"
msgstr "gcp-function-http.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how you can deploy Vert.x Web, Servlet, or RESTEasy microservices as a Google Cloud Function."
msgstr "本指南介绍了如何将Vert.x Web、Servlet或RESTEasy微服务部署为Google Cloud Function。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Google Cloud Functions (Serverless) with RESTEasy Reactive, Undertow, or Reactive Routes"
msgstr "使用RESTEasy Reactive、Undertow或Reactive Routes的谷歌云函数（无服务器）。"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/gcp-functions-http"
msgstr "/guides/gcp-functions-http"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "hibernate-search-orm-elasticsearch.adoc"
msgstr "hibernate-search-orm-elasticsearch.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Hibernate Search allows you to index your entities in an Elasticsearch cluster and easily offer full text search in all your Hibernate ORM-based applications."
msgstr "Hibernate Search允许你在Elasticsearch集群中索引你的实体，并在你所有基于Hibernate ORM的应用程序中轻松提供全文搜索。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate Search guide"
msgstr "Hibernate搜索指南"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-search-orm-elasticsearch"
msgstr "/guides/hibernate-search-orm-elasticsearch"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "dev-mode-differences.adoc"
msgstr "dev-mode-differences.adoc"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "How dev mode differs from a production application"
msgstr "开发模式与生产应用程序有何不同"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/dev-mode-differences"
msgstr "/guides/dev-mode-differences"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc-service-implementation.adoc"
msgstr "语法上的问题。"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to implement gRPC services in your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何在你的Quarkus应用程序中实现gRPC服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Implementing a gRPC Service"
msgstr "实现一个gRPC服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/grpc-service-implementation"
msgstr "/guides/grpc-service-implementation"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cdi.adoc"
msgstr "cdi.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus DI solution is based on the [Jakarta Contexts and Dependency Injection 4.0](https://jakarta.ee/specifications/cdi/4.0/jakarta-cdi-spec-4.0.html) specification."
msgstr "Quarkus DI解决方案是基于[Contexts and Dependency Injection for Java 2.0] https://docs.jboss.org/cdi/spec/2.0/cdi-spec 规范。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Introduction to Contexts and Dependency Injection (CDI)"
msgstr "上下文和依赖性注入（CDI）简介"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cdi"
msgstr "/guides/cdi"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kafka-dev-ui.adoc"
msgstr "kafka-dev-ui.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev UI extension for Apache Kafka for development purposes."
msgstr "用于开发的Apache Kafka的Dev UI扩展。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kafka Dev UI"
msgstr "Kafka开发用户界面"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/kafka-dev-ui"
msgstr "/guides/kafka-dev-ui"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kubernetes-client.adoc"
msgstr "kubernetes-client.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how to use the Fabric8 Kubernetes client to interact with your Kubernetes cluster."
msgstr "本指南演示了如何使用Fabric8 Kubernetes客户端与你的Kubernetes集群互动。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kubernetes Client"
msgstr "Kubernetes客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kubernetes-client"
msgstr "/guides/kubernetes-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kubernetes-config.adoc"
msgstr "kubernetes-config.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Use ConfigMaps as a configuration source for your Quarkus applications."
msgstr "使用ConfigMaps作为Quarkus应用程序的配置源。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kubernetes Config"
msgstr "Kubernetes配置"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kubernetes-config"
msgstr "/guides/kubernetes-config"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploying-to-kubernetes.adoc"
msgstr "部署到kubernetes.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "deploy-kubernetes"
msgstr "部署到kubernetes.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to deploy a native application on Kubernetes."
msgstr "本指南涵盖了如何在Kubernetes上部署一个原生应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kubernetes extension"
msgstr "Kubernetes扩展"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/deploying-to-kubernetes"
msgstr "/guides/deploying-to-kubernetes"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "config-mappings.adoc"
msgstr "config-mappings.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Group multiple configuration properties into an object."
msgstr "将多个配置属性分组到一个对象中。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mapping configuration to objects"
msgstr "将配置映射到对象上"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/config-mappings"
msgstr "/guides/config-mappings"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "performance-measure.adoc"
msgstr "性能测量.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to best measure the footprint of a Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何最好地测量Quarkus应用程序的占用空间。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Measuring Performance"
msgstr "衡量性能"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/performance-measure"
msgstr "/guides/performance-measure"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "tests-with-coverage.adoc"
msgstr "测试-覆盖率.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to measure the test coverage of your Quarkus application."
msgstr "本指南解释了如何测量你的Quarkus应用程序的测试覆盖率。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Measuring the coverage of your tests"
msgstr "测量你的测试的覆盖率"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/tests-with-coverage"
msgstr "/guides/tests-with-coverage"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "resteasy-reactive-migration.adoc"
msgstr "恢复性-反应性-迁移.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Migrating from RESTEasy Classic to RESTEasy Reactive is straightforward in most cases, however there are a few cases that require some attention."
msgstr "从RESTEasy Classic迁移到RESTEasy Reactive在大多数情况下都很简单，但也有少数情况需要注意。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Migrating to RESTEasy Reactive"
msgstr "迁移到RESTEasy Reactive"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/resteasy-reactive-migration"
msgstr "/guides/resteasy-reactive-migration"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "mutiny-primer.adoc"
msgstr "突发事件-primer.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mutiny is an intuitive, reactive programming library."
msgstr "Mutiny是一个直观的、反应式的编程库。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mutiny - Async for bare mortal"
msgstr "叛变--裸体凡人的异步行动"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/mutiny-primer"
msgstr "/guides/mutiny-primer"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "lra.adoc"
msgstr "lra.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guides covers the usage of LRA to coordinate activities across services."
msgstr "本指南涵盖了使用LRA来协调跨服务的活动。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Narayana LRA Participant Support"
msgstr "纳拉亚纳LRA参与者支持"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/lra"
msgstr "/guides/lra"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-openid-connect-client.adoc"
msgstr "安全-openid-connect-client.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use OpenID Connect and OAuth2 Client and Filters to acquire, refresh and propagate access tokens."
msgstr "本指南解释了如何使用OpenID Connect和OAuth2客户端和过滤器来获取、刷新和传播访问令牌。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect Client and Token Propagation Quickstart"
msgstr "OpenID连接客户端和令牌传播快速入门"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-client"
msgstr "/guides/security-openid-connect-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "optaplanner.adoc"
msgstr "optaplanner.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide walks you through the process of creating a Quarkus application with OptaPlanner's constraint solving Artificial Intelligence (AI)."
msgstr "本指南将引导你完成用OptaPlanner的约束解决人工智能（AI）创建Quarkus应用程序的过程。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OptaPlanner - Using AI to optimize a schedule with OptaPlanner"
msgstr "OptaPlanner - 使用AI优化OptaPlanner的日程安排"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/optaplanner"
msgstr "/guides/optaplanner"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "jreleaser.adoc"
msgstr "释出者.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers packaging and releasing CLI applications using the JReleaser tool."
msgstr "本指南包括使用JReleaser工具打包和发布CLI应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Packaging And Releasing With JReleaser"
msgstr "使用JReleaser进行包装和发布"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/jreleaser"
msgstr "/guides/jreleaser"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "platform.adoc"
msgstr "平台.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about what we call a Platform in the Quarkus world."
msgstr "了解更多关于Quarkus 世界中我们称之为平台的东西。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Platform"
msgstr "平台"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/platform"
msgstr "/guides/platform"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus-runtime-base-image.adoc"
msgstr "quarkus-runtime-base-image.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "To ease the containerization of native executables, Quarkus provides a base image providing the requirements to run these executables."
msgstr "为了简化本地可执行文件的容器化，Quarkus提供了一个基础镜像，提供运行这些可执行文件的要求。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Base Runtime Image"
msgstr "Quarkus基础运行时图像"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/quarkus-runtime-base-image"
msgstr "/guides/quarkus-runtime-base-image"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "extension-metadata.adoc"
msgstr "延伸-metadata.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus extensions are distributed as Maven JAR artifacts that application and other libraries may depend on."
msgstr "Quarkus扩展以Maven JAR工件的形式发布，应用程序和其他库可能会依赖它。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension Metadata"
msgstr "Quarkus扩展元数据"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/extension-metadata"
msgstr "/guides/extension-metadata"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "extension-registry-user.adoc"
msgstr "扩展注册表-用户.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about the notion of extension registry and how you can use your own."
msgstr "了解更多关于扩展仓库的概念，以及如何使用自己的扩展仓库。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension Registry"
msgstr "Quarkus扩展注册表"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/extension-registry-user"
msgstr "/guides/extension-registry-user"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-cache.adoc"
msgstr "春天-缓存.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use the Cache extension for your application-level caching, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Cache in the form of the spring-cache extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Cache扩展来进行应用级缓存，但Quarkus以spring-cache扩展的形式为Spring Cache提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension for Spring Cache API"
msgstr "Quarkus Extension for Spring Cache API"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-cache"
msgstr "/guides/spring-cache"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-di.adoc"
msgstr "春天-di.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use CDI annotations for injection, Quarkus provides a compatibility layer for Spring dependency injection in the form of the spring-di extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用CDI注解进行注入，但Quarkus以spring-di扩展的形式为Spring依赖注入提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension for Spring DI API"
msgstr "Quarkus对Spring DI API的扩展"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-di"
msgstr "/guides/spring-di"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-scheduled.adoc"
msgstr "春天-计划的.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use the Scheduler or Quartz extensions to schedule tasks, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Scheduled in the form of the spring-scheduled extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Scheduler或Quartz扩展来安排任务，但Quarkus以spring-scheduled扩展的形式为Spring Scheduled提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension for Spring Scheduling API"
msgstr "Quarkus对Spring调度API的扩展"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-scheduled"
msgstr "/guides/spring-scheduled"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-security.adoc"
msgstr "春天-安全.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use the Quarkus Security layer to secure your applications, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Security in the form of the spring-security extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Quarkus安全层来保护你的应用程序，但Quarkus以spring-security扩展的形式为Spring Security提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension for Spring Security API"
msgstr "Quarkus Extension for Spring Security API"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-security"
msgstr "/guides/spring-security"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-web.adoc"
msgstr "春天-网络.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "While you are encouraged to use Jakarta REST annotations for defining REST endpoints, Quarkus provides a compatibility layer for Spring Web in the form of the spring-web extension."
msgstr "虽然我们鼓励你使用Jakarta REST注解来定义REST端点，但Quarkus以spring-web扩展的形式为Spring Web提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extension for Spring Web API"
msgstr "Quarkus Extension for Spring Web API"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-web"
msgstr "/guides/spring-web"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus-maven-plugin.adoc"
msgstr "quarkus-maven-plugin.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The Quarkus Maven Plugin builds the Quarkus applications, and provides helpers to launch dev mode or build native executables."
msgstr "Quarkus Maven插件可以构建Quarkus应用程序，并为启动开发模式或构建本地可执行文件提供帮助。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Maven Plugin"
msgstr "Quarkus Maven Plugin"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/quarkus-maven-plugin"
msgstr "/guides/quarkus-maven-plugin"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quarkus-reactive-architecture.adoc"
msgstr "quarkus-reactive-architecture.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about Quarkus reactive architecture."
msgstr "了解关于Quarkus响应式架构的更多信息。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Reactive Architecture"
msgstr "Quarkus反应式架构"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/quarkus-reactive-architecture"
msgstr "/guides/quarkus-reactive-architecture"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-jpa.adoc"
msgstr "安全-jwt.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-jpa"
msgstr "安全-jwt"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus provides a Jakarta Persistence (formerly known as JPA) identity provider, similar to the JDBC identity provider, suitable for use with the Basic and Form-based Quarkus Security mechanisms, which require a combination of username and password credentials."
msgstr "Quarkus提供了一个Jakarta Persistence（以前称为JPA）身份提供者，类似于JDBC身份提供者，适合与基于基本和形式的Quarkus安全机制一起使用，这需要用户名和密码证书的组合。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Security with Jakarta Persistence"
msgstr "带有Jakarta持久性的Quarkus安全"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-jpa"
msgstr "/guides/security-jwt"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc-virtual-threads.adoc"
msgstr "虚拟线程.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to benefit from Java virtual threads when implementing a gRPC service."
msgstr "本指南解释了在Quarkus中编写REST服务时如何从Java 19虚拟线程中获益。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Quarkus Virtual Thread support for gRPC services"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/grpc-virtual-threads"
msgstr "/guides/virtual-threads"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "messaging-virtual-threads.adoc"
msgstr "虚拟线程.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to benefit from Java virtual threads when writing message processing applications in Quarkus."
msgstr "本指南解释了在Quarkus中编写REST服务时如何从Java 19虚拟线程中获益。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Quarkus Virtual Thread support with Reactive Messaging"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/messaging-virtual-threads"
msgstr "/guides/virtual-threads"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native, tooling"
msgstr "工具"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "gradle-tooling.adoc"
msgstr "gradle-tooling.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "gradle-tooling"
msgstr "gradle-tooling.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Develop and build your Quarkus application with Gradle"
msgstr "在Heroku上部署你的Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus and Gradle"
msgstr "Quarkus Maven Plugin"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/gradle-tooling"
msgstr "/guides/gradle-tooling"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "maven-tooling.adoc"
msgstr "maven-tooling.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "maven-tooling"
msgstr "maven-tooling.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Develop and build your Quarkus application with Maven"
msgstr "在Heroku上部署你的Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus and Maven"
msgstr "Quarkus Maven Plugin"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/maven-tooling"
msgstr "/guides/maven-tooling"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "qute.adoc"
msgstr "qute.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about how you can use templating in your applications with the Qute template engine."
msgstr "了解更多关于如何利用Qute模板引擎在你的应用程序中使用模板。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Qute Templating Engine"
msgstr "Qute模板化引擎"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/qute"
msgstr "/guides/qute"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "resteasy.adoc"
msgstr "剩余部分"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RESTEasy Classic"
msgstr "RESTEasy Classic"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/resteasy"
msgstr "/guides/resteasy"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "reaugmentation.adoc"
msgstr "重新启动.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Use mutable jars to rebuild your application with different build time configurations."
msgstr "使用易变的jars来重建具有不同构建时间配置的应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Re-augment a Quarkus Application"
msgstr "重新增强Quarkus应用程序"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/reaugmentation"
msgstr "/guides/reaugmentation"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "reactive-sql-clients.adoc"
msgstr "反作用力-sql-clients.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Reactive SQL Clients in Quarkus."
msgstr "本指南涵盖了如何在Quarkus中使用响应式SQL客户端。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Reactive SQL Clients"
msgstr "响应式SQL客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/reactive-sql-clients"
msgstr "/guides/reactive-sql-clients"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "spring-cloud-config-client.adoc"
msgstr "spring-cloud-config-client.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Quarkus provides a compatibility layer for Spring Cloud Config in the form of the spring-cloud-config-client extension."
msgstr "Quarkus以spring-cloud-config-client扩展的形式为Spring Cloud Config提供了一个兼容层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Reading properties from Spring Cloud Config Server"
msgstr "从 Spring Cloud 配置服务器中读取配置属性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/spring-cloud-config-client"
msgstr "/guides/spring-cloud-config-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "scheduler.adoc"
msgstr "调度员.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Modern applications often need to run specific tasks periodically."
msgstr "现代应用程序经常需要定期运行特定的任务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Scheduling Periodic Tasks"
msgstr "安排周期性任务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/scheduler"
msgstr "/guides/scheduler"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "quartz.adoc"
msgstr "石英.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "You need clustering support for your scheduled tasks? This guide explains how to use the Quartz extension for that."
msgstr "你的计划任务需要集群支持？本指南解释了如何使用Quartz扩展来实现这一点。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduling Periodic Tasks with Quartz"
msgstr "用Quartz调度周期性任务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/quartz"
msgstr "/guides/quartz"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "scripting.adoc"
msgstr "脚本.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Easy Quarkus-based scripting with jbang."
msgstr "用jbang轻松实现基于Quarkus的脚本。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scripting with Quarkus"
msgstr "用Quarkus编写脚本"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/scripting"
msgstr "/guides/scripting"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-testing.adoc"
msgstr "安全测试.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This document describes how to test Quarkus Security."
msgstr "这份文件描述了如何测试Quarkus Security。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Security Testing"
msgstr "安全测试"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-testing"
msgstr "/guides/security-testing"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-customization.adoc"
msgstr "安全-定制.adoc"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security Tips and Tricks"
msgstr "安全技巧和窍门"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-customization"
msgstr "/guides/security-customization"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "mailer.adoc"
msgstr "邮件发送者.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about how you can send email from a Quarkus application with our reactive email client."
msgstr "了解更多关于如何使用我们的响应式电子邮件客户端从Quarkus应用程序发送电子邮件。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Sending emails using SMTP"
msgstr "使用SMTP发送电子邮件"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/mailer"
msgstr "/guides/mailer"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "hibernate-orm-panache.adoc"
msgstr "hibernate-orm-panache.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate ORM is the de facto Jakarta Persistence implementation and offers you the full breadth of an Object Relational Mapper."
msgstr "Hibernate ORM是事实上的Jakarta持久性实现，为你提供了一个对象关系映射器的全部范围。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplified Hibernate ORM with Panache"
msgstr "使用Panache简化Hibernate ORM"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-orm-panache"
msgstr "/guides/hibernate-orm-panache"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "data, alt-languages"
msgstr "备选语言"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "hibernate-orm-panache-kotlin.adoc"
msgstr "hibernate-orm-panache-kotlin.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This explains the specifics of using Hibernate ORM with Panache in a Kotlin project."
msgstr "这解释了在Kotlin项目中使用Hibernate ORM与Panache的具体细节。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplified Hibernate ORM with Panache and Kotlin"
msgstr "用Panache和Kotlin简化Hibernate ORM"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-orm-panache-kotlin"
msgstr "/guides/hibernate-orm-panache-kotlin"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "hibernate-reactive-panache.adoc"
msgstr "hibernate-reactive-panache.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplified reactive ORM layer based on Hibernate Reactive."
msgstr "基于Hibernate 响应式的简化响应式ORM层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplified Hibernate Reactive with Panache"
msgstr "使用Panache简化Hibernate Reactive"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-reactive-panache"
msgstr "/guides/hibernate-reactive-panache"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "mongodb-panache.adoc"
msgstr "mongodb-panache.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers the usage of MongoDB using active records and repositories."
msgstr "本指南涵盖了MongoDB使用活动记录和存储库的用法。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplified MongoDB with Panache"
msgstr "使用Panache简化MongoDB"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/mongodb-panache"
msgstr "/guides/mongodb-panache"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "mongodb-panache-kotlin.adoc"
msgstr "mongodb-panache-kotlin.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers the usage of MongoDB using active records and repositories in a Kotlin project."
msgstr "本指南涵盖了在Kotlin项目中使用活动记录和存储库的MongoDB的用法。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Simplified MongoDB with Panache and Kotlin"
msgstr "用Panache和Kotlin简化MongoDB"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/mongodb-panache-kotlin"
msgstr "/guides/mongodb-panache-kotlin"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "web, observability"
msgstr "网络，可观察性"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "smallrye-fault-tolerance.adoc"
msgstr "Smallrye-fault-tolerance.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the SmallRye Fault Tolerance specification through the SmallRye Fault Tolerance extension."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何通过SmallRye容错扩展来利用SmallRye容错规范。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SmallRye Fault Tolerance"
msgstr "SmallRye的容错性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/smallrye-fault-tolerance"
msgstr "/guides/smallrye-fault-tolerance"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "smallrye-graphql.adoc"
msgstr "Smallrye-graphql.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to leverage SmallRye GraphQL to implement GraphQL services."
msgstr "本指南解释了如何利用SmallRye GraphQL来实现GraphQL服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SmallRye GraphQL"
msgstr "小黑麦GraphQL"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/smallrye-graphql"
msgstr "/guides/smallrye-graphql"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "smallrye-graphql-client.adoc"
msgstr "Smallrye-graphql-client.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to leverage SmallRye GraphQL Client to consume GraphQL services."
msgstr "本指南解释了如何利用SmallRye GraphQL客户端来消费GraphQL服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SmallRye GraphQL Client"
msgstr "SmallRye GraphQL客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/smallrye-graphql-client"
msgstr "/guides/smallrye-graphql-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "smallrye-health.adoc"
msgstr "小编：健康。"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the SmallRye Health extension."
msgstr "本指南展示了您的Quarkus应用程序如何利用SmallRye Health扩展。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SmallRye Health"
msgstr "小黑麦健康"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/smallrye-health"
msgstr "/guides/smallrye-health"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "smallrye-metrics.adoc"
msgstr "Smallrye-metrics.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the SmallRye Metrics extension."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何利用SmallRye Metrics扩展。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SmallRye Metrics"
msgstr "小黑麦指标"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/smallrye-metrics"
msgstr "/guides/smallrye-metrics"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, native, tooling"
msgstr "贡献，安全"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started-testing.adoc"
msgstr "获取-开始-测试.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "testing"
msgstr "安全测试"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers testing in JVM mode, native mode, and injection of resources into tests"
msgstr "本指南涵盖了在JVM模式、本地模式下的测试，以及将资源注入到测试中。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Testing Your Application"
msgstr "测试您的应用程序"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/getting-started-testing"
msgstr "/guides/getting-started-testing"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, native, writing-extensions"
msgstr "写作-扩展"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "writing-native-applications-tips.adoc"
msgstr "写作-原生-应用-提示.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide is a collection of tips to help you solve the problems you encounter when compiling applications to native executable."
msgstr "本指南收集了一些提示，帮助你解决将应用程序编译为原生可执行文件时遇到的问题。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Tips for writing native applications"
msgstr "编写原生应用程序的提示"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/writing-native-applications-tips"
msgstr "/guides/writing-native-applications-tips"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kafka-streams.adoc"
msgstr "kafka-streams.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can utilize the Apache Kafka Streams API to implement stream processing applications based on Apache Kafka."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用如何利用Apache Kafka Streams API来实现基于Apache Kafka的流处理应用。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Apache Kafka Streams"
msgstr "使用Apache Kafka Streams"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kafka-streams"
msgstr "/guides/kafka-streams"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kafka-schema-registry-avro.adoc"
msgstr "kafka-schema-registry-avro.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Use Apache Kafka, Avro serialized records, and connect to a schema registry."
msgstr "使用Apache Kafka，Avro序列化记录，并连接到一个模式注册中心。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Apache Kafka with Schema Registry and Avro"
msgstr "使用Apache Kafka与模式仓库和Avro"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kafka-schema-registry-avro"
msgstr "/guides/kafka-schema-registry-avro"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "blaze-persistence.adoc"
msgstr "blaze-persistence.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Blaze-Persistence to simplify your data and DTO layers."
msgstr "本指南解释了如何使用Blaze-Persistence来简化你的数据和DTO层。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Blaze-Persistence"
msgstr "使用Blaze-Persistence"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/blaze-persistence"
msgstr "/guides/blaze-persistence"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "vertx.adoc"
msgstr "vertx.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Vert.x in Quarkus to build reactive applications."
msgstr "本指南解释了如何在Quarkus中使用Vert.x来构建响应式应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Eclipse Vert.x API from a Quarkus Application"
msgstr "在Quarkus应用程序中使用Eclipse Vert.x API"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/vertx"
msgstr "/guides/vertx"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "flyway.adoc"
msgstr "flyway.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Flyway extension to manage your schema migrations."
msgstr "本指南包括如何使用Flyway扩展来管理你的模式迁移。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Flyway"
msgstr "使用Flyway"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/flyway"
msgstr "/guides/flyway"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "hibernate-orm.adoc"
msgstr "hibernate-orm.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate ORM is the de facto Jakarta Persistence implementation and offers you the full breath of an Object Relational Mapper."
msgstr "Hibernate ORM是事实上的Jakarta持久性实现，为你提供了对象关系映射器的全部气息。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Hibernate ORM and Jakarta Persistence"
msgstr "使用Hibernate ORM和Jakarta Persistence"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-orm"
msgstr "/guides/hibernate-orm"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "hibernate-reactive.adoc"
msgstr "hibernate-reactive.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate Reactive is a reactive API for Hibernate ORM, supporting non-blocking database drivers and a reactive style of interaction with the database."
msgstr "Hibernate Reactive是Hibernate ORM的一个反应式API，支持非阻塞数据库驱动和与数据库互动的反应式风格。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Hibernate Reactive"
msgstr "使用Hibernate响应式"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/hibernate-reactive"
msgstr "/guides/hibernate-reactive"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "jms.adoc"
msgstr "jms.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use JMS messaging with AMQP 1.0 using Apache Qpid JMS, or using Apache ActiveMQ Artemis JMS."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用AMQP 1.0的Apache Qpid JMS，或使用Apache ActiveMQ Artemis JMS进行JMS信息传递。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using JMS"
msgstr "使用JMS"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/jms"
msgstr "/guides/jms"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-jwt.adoc"
msgstr "安全-jwt.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-jwt"
msgstr "安全-jwt"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your application can utilize SmallRye JWT to provide secured access to the Jakarta REST endpoints."
msgstr "本指南解释了您的应用程序如何利用SmallRye JWT来提供对Jakarta REST端点的安全访问。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using JWT RBAC"
msgstr "使用 JWT RBAC"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-jwt"
msgstr "/guides/security-jwt"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-keycloak-admin-client.adoc"
msgstr "security-keycloak-admin-client.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The Quarkus Keycloak Admin Client and its reactive twin support Keycloak Admin Client which can be used to configure a running Keycloak server."
msgstr "Quarkus Keycloak管理客户端和其反应式双胞胎支持Keycloak管理客户端，可以用来配置运行中的Keycloak服务器。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Keycloak Admin Client"
msgstr "使用Keycloak管理客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-keycloak-admin-client"
msgstr "/guides/security-keycloak-admin-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "kotlin.adoc"
msgstr "ǞǞǞǞ"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Kotlin."
msgstr "本指南解释了如何使用Kotlin。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Kotlin"
msgstr "使用Kotlin"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/kotlin"
msgstr "/guides/kotlin"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "liquibase.adoc"
msgstr "liquibase.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Liquibase extension to manage your schema migrations."
msgstr "本指南涵盖了如何使用Liquibase扩展来管理你的模式迁移。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Liquibase"
msgstr "使用Liquibase"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/liquibase"
msgstr "/guides/liquibase"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "liquibase-mongodb.adoc"
msgstr "liquibase-mongodb.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Liquibase is an open source tool for database schema change management, it allows managing MongoDB databases via it&#8217;s MongoDB Extension."
msgstr "Liquibase是一个用于数据库模式变更管理的开源工具，它允许通过它的MongoDB扩展来管理MongoDB数据库。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Liquibase MongoDB"
msgstr "使用Liquibase MongoDB"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/liquibase-mongodb"
msgstr "/guides/liquibase-mongodb"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oauth2.adoc"
msgstr "安全-oauth2.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize OAuth2 tokens to provide secured access to the Jakarta REST endpoints."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用OAuth2令牌来提供对Jakarta REST端点的安全访问。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using OAuth2 RBAC"
msgstr "使用OAuth2 RBAC"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-oauth2"
msgstr "/guides/security-oauth2"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "openapi-swaggerui.adoc"
msgstr "openapi-swaggerui.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the OpenAPI extension to generate an OpenAPI descriptor and get a Swagger UI frontend to test your REST endpoints."
msgstr "本指南解释了如何使用OpenAPI扩展来生成OpenAPI描述符，并获得一个Swagger UI前端来测试你的REST端点。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using OpenAPI and Swagger UI"
msgstr "使用OpenAPI和Swagger UI"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/openapi-swaggerui"
msgstr "/guides/openapi-swaggerui"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-openid-connect-multitenancy.adoc"
msgstr "安全-openid-connect-multitenancy.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your OpenID Connect application can support multi-tenancy so that you can serve multiple tenants from a single application."
msgstr "本指南演示了你的OpenID Connect应用程序如何支持多租户，这样你就可以从一个应用程序中为多个租户提供服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC) Multi-Tenancy"
msgstr "使用OpenID Connect（OIDC）多租户"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-multitenancy"
msgstr "/guides/security-openid-connect-multitenancy"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-keycloak-authorization.adoc"
msgstr "Security-keycloak-authorization.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can authorize access to protected resources using Keycloak Authorization Services."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用Keycloak授权服务来授权访问受保护的资源。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using OpenID Connect (OIDC) and Keycloak to Centralize Authorization"
msgstr "使用OpenID连接（OIDC）与Keycloak来做集中式授权"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-keycloak-authorization"
msgstr "/guides/security-keycloak-authorization"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "opentelemetry.adoc"
msgstr "opentelemetry.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize OpenTelemetry to provide distributed tracing for interactive web applications."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用OpenTelemetry来为交互式Web应用程序提供分布式跟踪。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using OpenTelemetry"
msgstr "使用OpenTelemetry"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/opentelemetry"
msgstr "/guides/opentelemetry"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "opentracing.adoc"
msgstr "opentracing.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize OpenTracing to provide distributed tracing for interactive web applications."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用OpenTracing来为交互式网络应用程序提供分布式跟踪。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using OpenTracing"
msgstr "使用OpenTracing"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/opentracing"
msgstr "/guides/opentracing"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "podman.adoc"
msgstr "荚膜人.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Podman is a daemonless and rootless container engine for developing, managing, and running OCI Containers on your Linux system or other OS."
msgstr "Podman是一个无守护程序和无根的容器引擎，用于在你的Linux系统或其他操作系统上开发、管理和运行OCI容器。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Podman with Quarkus"
msgstr "在Quarkus中使用Podman"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/podman"
msgstr "/guides/podman"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "reactive-routes.adoc"
msgstr "反应式路由.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how to use reactive routes."
msgstr "本指南演示了如何使用响应式路由。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Reactive Routes"
msgstr "使用响应式路由"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/reactive-routes"
msgstr "/guides/reactive-routes"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, native, security"
msgstr "贡献，安全"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native-and-ssl.adoc"
msgstr "本地和ssl.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "In this guide, we will discuss how you can get your native images to support SSL, as native images don't support it out of the box."
msgstr "在本指南中，我们将讨论如何让你的本地图像支持SSL，因为本地图像不支持开箱即用。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using SSL With Native Executables"
msgstr "在原生可执行文件中使用SSL"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/native-and-ssl"
msgstr "/guides/native-and-ssl"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-properties.adoc"
msgstr "安全属性.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a .properties file to store your user identities."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用.properties文件来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Security with .properties File"
msgstr "使用.properties文件的安全性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-properties"
msgstr "/guides/security-perties"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-jdbc.adoc"
msgstr "安全-jdbc.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a database to store your user identities."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用数据库来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Security with JDBC"
msgstr "使用JDBC的安全性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-jdbc"
msgstr "/guides/security-jdbc"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-webauthn.adoc"
msgstr "安全-oauth2.adoc"

#. type: Hash Value: types guide id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-webauthn"
msgstr "安全-网络-概念"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use WebAuthn authentication instead of passwords."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用WebAuthn认证来代替密码。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Security with WebAuthn"
msgstr "使用WebAuthn的安全性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-webauthn"
msgstr "/guides/security-oauth2"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-ldap.adoc"
msgstr "安全-ldap.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can use a LDAP directory to store your user identities."
msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用LDAP目录来存储你的用户身份。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Security with an LDAP Realm"
msgstr "使用LDAP领域的安全性"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-ldap"
msgstr "/guides/security-ldap"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "software-transactional-memory.adoc"
msgstr "软件-交易型内存.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guides covers the usage of Software Transactional Memory (STM)."
msgstr "本指南涵盖了软件事务性内存（STM）的使用。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Software Transactional Memory in Quarkus"
msgstr "在Quarkus中使用软件事务性内存"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/software-transactional-memory"
msgstr "/guides/software-transactional-memory"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "stork-kubernetes.adoc"
msgstr "stork-kubernetes.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to use Stork with Kubernetes for service discovery and load balancing."
msgstr "本指南解释了如何使用Stork与Kubernetes进行服务发现和负载平衡。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Stork with Kubernetes"
msgstr "在Kubernetes中使用Stork"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/stork-kubernetes"
msgstr "/guides/stork-kubernetes"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "transaction.adoc"
msgstr "交易.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus comes with a Transaction Manager and uses it to coordinate and expose transactions to your applications."
msgstr "Quarkus自带一个事务管理器，并使用它来协调和暴露事务给你的应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using Transactions in Quarkus"
msgstr "在Quarkus中使用事务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/transaction"
msgstr "/guides/transaction"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "websockets.adoc"
msgstr "websockets.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how your Quarkus application can utilize web sockets to create interactive web applications."
msgstr "本指南解释了你的Quarkus应用程序如何利用网络套接字来创建交互式网络应用。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using WebSockets"
msgstr "使用WebSockets"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/websockets"
msgstr "/guides/websockets"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "credentials-provider.adoc"
msgstr "资格证书-提供者.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guides explains how to use the Vault credentials provider or implement your own custom one."
msgstr "本指南解释了如何使用Vault凭证提供者或实现你自己的自定义凭证。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using a Credentials Provider"
msgstr "使用凭证提供者"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/credentials-provider"
msgstr "/guides/credentials-provider"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cassandra.adoc"
msgstr "cassandra.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use the Apache Cassandra NoSQL database in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用Apache Cassandra NoSQL数据库。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Cassandra Client"
msgstr "使用卡桑德拉客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cassandra"
msgstr "/guides/cassandra"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "infinispan-client.adoc"
msgstr "infinispan-client.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide covers how to use Infinispan with Quarkus."
msgstr "本指南涵盖了如何在Quarkus中使用Infinispan。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the Infinispan Client"
msgstr "使用Infinispan客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/infinispan-client"
msgstr "/guides/infinispan-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "mongodb.adoc"
msgstr "mongodb.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use MongoDB in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用MongoDB。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using the MongoDB Client"
msgstr "使用MongoDB客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/mongodb"
msgstr "/guides/mongodb"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rest-client-reactive.adoc"
msgstr "呼叫中心-客户-反应式.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the RESTEasy Reactive REST Client."
msgstr "本指南解释了如何使用RESTEasy Reactive REST客户端。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the REST Client"
msgstr "使用REST客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rest-client-reactive"
msgstr "/guides/rest-client-reactive"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "redis.adoc"
msgstr "redis.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use a Redis datastore in Quarkus."
msgstr "本指南包括如何在Quarkus中使用Redis数据存储。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using the Redis Client"
msgstr "使用Redis客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/redis"
msgstr "/guides/redis"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "reactive-event-bus.adoc"
msgstr "反应式事件总线.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how different beans can interact using the event bus."
msgstr "本指南解释了不同的Bean如何使用事件总线进行交互。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using the event bus"
msgstr "使用事件总线"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/reactive-event-bus"
msgstr "/guides/reactive-event-bus"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rest-client.adoc"
msgstr "呼叫中心"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the RESTEasy REST Client in order to interact with REST APIs (JSON and other) with very little effort."
msgstr "本指南解释了如何使用RESTEasy REST客户端，以便用很少的精力与REST API（JSON和其他）进行交互。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the legacy REST Client"
msgstr "使用传统的REST客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rest-client"
msgstr "/guides/rest-client"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rest-client-multipart.adoc"
msgstr "呼叫中心-客户端-多部分.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide explains how to use the RESTEasy REST Client to send multipart REST requests, typically to upload documents."
msgstr "本指南介绍如何使用RESTEasy REST客户端发送多部分REST请求，通常是为了上传文档。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the legacy REST Client with Multipart"
msgstr "在Multipart中使用传统的REST客户端"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rest-client-multipart"
msgstr "/guides/rest-client-multipart"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc-xds.adoc"
msgstr "grpc-xds.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This page explains how to enable xDS gRPC usage in your Quarkus application."
msgstr "本页解释了如何在你的Quarkus应用程序中启用xDS gRPC的使用。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using xDS gRPC"
msgstr "使用xDS gRPC"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/grpc-xds"
msgstr "/guides/grpc-xds"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "web, data"
msgstr "网络，数据"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "validation.adoc"
msgstr "验证.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This guide covers how to use Hibernate Validator/Bean Validation in your REST services."
msgstr "本指南包括如何在REST服务中使用Hibernate验证器/Bean验证。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Validation with Hibernate Validator"
msgstr "用Hibernate验证器进行验证"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/validation"
msgstr "/guides/validation"

#. type: Hash Value: types guide categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "serialization, web"
msgstr "串行化，网络"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rest-json.adoc"
msgstr "剩余的json.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "JSON is now the lingua franca between microservices."
msgstr "JSON现在是微服务之间的通用语言。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Writing JSON REST Services"
msgstr "编写JSON REST服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rest-json"
msgstr "/guides/rest-json"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "resteasy-reactive.adoc"
msgstr "恢复性-反应性.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Discover how to develop highly scalable reactive REST services with Jakarta REST and RESTEasy Reactive."
msgstr "了解如何利用Jakarta REST和RESTEasy Reactive开发高度可扩展的反应式REST服务。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Writing REST Services with RESTEasy Reactive"
msgstr "用RESTEasy Reactive编写REST服务"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/resteasy-reactive"
msgstr "/guides/resteasy-reactive"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "writing-extensions.adoc"
msgstr "写作-扩展.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus extensions optimize your applications by pushing as much work as possible to the build operation."
msgstr "Quarkus扩展通过将尽可能多的工作推给构建操作来优化你的应用程序。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Writing Your Own Extension"
msgstr "编写您自己的扩展"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/writing-extensions"
msgstr "/guides/writing-extensions"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "config-yaml.adoc"
msgstr "config-yaml.adoc"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "YAML as a Configuration Source."
msgstr "YAML 作为配置源。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "YAML Configuration"
msgstr "YAML配置"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/config-yaml"
msgstr "/guides/config-yaml"

#. type: Hash Value: types guide filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "grpc.adoc"
msgstr "掌握了这些信息后，我们就可以对其进行管理了。"

#. type: Hash Value: types guide summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Entry point for everything gRPC."
msgstr "一切gRPC的总入口。"

#. type: Hash Value: types guide title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "gRPC"
msgstr "gRPC"

#. type: Hash Value: types guide url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/grpc"
msgstr "/guides/grpc"

#. type: Hash Value: types howto filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-contribute-docs-howto.adoc"
msgstr "doc-contribute-docs-howto.adoc"

#. type: Hash Value: types howto id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-contribute-howto"
msgstr "doc-contribute-howto"

#. type: Hash Value: types howto summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Contribute to the documentation by using the recommended diataxis content types, steps, workflow, and style guidance to ensure the content successfully renders on the Quarkus website portal."
msgstr "通过使用推荐的步骤、工作流程和风格指导，确保内容在Quarkus网站门户上成功呈现，从而为文档做出贡献。"

#. type: Hash Value: types howto title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Contribute to Quarkus documentation"
msgstr "为Quarkus的文档做出贡献"

#. type: Hash Value: types howto type
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "howto"
msgstr "如何"

#. type: Hash Value: types howto url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/doc-contribute-docs-howto"
msgstr "/guides/doc-contribute-docs-howto"

#. type: Hash Value: types howto filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-basic-authentication-howto.adoc"
msgstr "安全-基本-认证-指南.adoc"

#. type: Hash Value: types howto id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-basic-authentication-howto"
msgstr "安全-基本-认证-如何操作"

#. type: Hash Value: types howto summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Enable Basic authentication for your Quarkus project and allow users to authenticate with a username and password."
msgstr "为你的Quarkus项目启用基本认证，允许用户用用户名和密码进行认证。"

#. type: Hash Value: types howto title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Enable Basic authentication"
msgstr "启用基本认证"

#. type: Hash Value: types howto url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-basic-authentication-howto"
msgstr "/guides/security-basic-authentication-howto"

#. type: Hash Value: types howto filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "update-quarkus.adoc"
msgstr "更新-to-quarkus-3.adoc"

#. type: Hash Value: types howto id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "update-quarkus"
msgstr "更新-to-quarkus-3.adoc"

#. type: Hash Value: types howto summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn how to upgrade your projects to the latest version of Quarkus"
msgstr "从Quarkus 2.x更新项目到Quarkus 3.x。"

#. type: Hash Value: types howto title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Update projects to the latest Quarkus version"
msgstr "从Quarkus 2.x更新项目到Quarkus 3.x。"

#. type: Hash Value: types howto url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/update-quarkus"
msgstr "/guides/update-to-quarkus-3"

#. type: Hash Value: types howto categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, web"
msgstr "安全"

#. type: Hash Value: types howto filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "resteasy-reactive-virtual-threads.adoc"
msgstr "恢复性-反应性-迁移.adoc"

#. type: Hash Value: types howto id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "resteasy-reactive-virtual-threads"
msgstr "恢复性-反应性-迁移.adoc"

#. type: Hash Value: types howto summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "How to use virtual threads in a REST application"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types howto title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Use virtual threads in REST applications"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types howto url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "/guides/resteasy-reactive-migration"
msgid "/guides/resteasy-reactive-virtual-threads"
msgstr "/guides/resteasy-reactive-migration"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-authorize-web-endpoints-reference.adoc"
msgstr "Security-authorize-web-endpoints-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-authorize-web-endpoints-reference"
msgstr "安全-授权-网络端点-引用"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus has an integrated pluggable web security layer."
msgstr "Quarkus有一个集成的可插入的网络安全层。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Authorization of web endpoints"
msgstr "网络端点的授权"

#. type: Hash Value: types reference type
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "reference"
msgstr "参考"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-authorize-web-endpoints-reference"
msgstr "/guides/security-authorize-web-endpoints-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "class-loading-reference.adoc"
msgstr "类-加载-参考.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about Quarkus class loading infrastructure."
msgstr "了解关于Quarkus类加载基础设施的更多信息。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Class Loading Reference"
msgstr "类加载参考"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/class-loading-reference"
msgstr "/guides/class-loading-reference"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, command-line"
msgstr "命令行"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "command-mode-reference.adoc"
msgstr "命令-模式-参考.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This reference guide explains how to develop command line applications with Quarkus."
msgstr "本参考指南解释了如何用Quarkus开发命令行应用程序。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Command Mode Applications"
msgstr "命令模式的应用"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/command-mode-reference"
msgstr "/guides/command-mode-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "config-reference.adoc"
msgstr "config-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about how to configure your Quarkus applications."
msgstr "了解更多关于如何配置你的Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuration Reference Guide"
msgstr "配置参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/config-reference"
msgstr "/guides/config-reference"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started, data"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "datasource.adoc"
msgstr "数据源.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "datasources"
msgstr "数据来源"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use a unified configuration model to define datasources for Java Database Connectivity (JDBC) and Reactive drivers."
msgstr "使用统一的配置模型，为Java数据库连接（JDBC）和Reactive驱动定义数据源。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configure data sources in Quarkus"
msgstr "Quarkus中的语境传播"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/datasource"
msgstr "/guides/datasource"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cdi-reference.adoc"
msgstr "cdi-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Go more in depth into the Quarkus implementation of CDI."
msgstr "更深入地了解Quarkus对CDI的实现。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Contexts and Dependency Injection"
msgstr "上下文和依赖性注入"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/cdi-reference"
msgstr "/guides/cdi-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "http-reference.adoc"
msgstr "http-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about configuring Quarkus' Vert.x based HTTP layer - and Undertow if you are using servlets."
msgstr "了解更多关于配置Quarkus基于Vert.x的HTTP层的信息--如果你使用servlets的话，还有Undertow。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HTTP Reference"
msgstr "HTTP参考"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/http-reference"
msgstr "/guides/http-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "infinispan-client-reference.adoc"
msgstr "infinispan-client-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Infinispan is an in memory distributed data store and cache server that offers flexible deployment options and robust capabilities for storing, managing, and processing data."
msgstr "Infinispan是一个内存分布式数据存储和缓存服务器，为存储、管理和处理数据提供灵活的部署选项和强大的功能。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Infinispan Client Extension Reference Guide"
msgstr "Infinispan客户端扩展参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/infinispan-client-reference"
msgstr "/guides/infinispan-client-reference"

#. type: Hash Value: types reference categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, getting-started, observability"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "logging.adoc"
msgstr "记录.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "logging"
msgstr "记录.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Read about the use of logging API in Quarkus, configuring logging output, and using logging adapters to unify the output from other logging APIs."
msgstr "阅读关于Quarkus中日志API的使用，配置日志输出，以及使用日志适配器来统一其他日志API的输出。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Logging configuration"
msgstr "YAML配置"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/logging"
msgstr "/guides/logging"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "mailer-reference.adoc"
msgstr "邮件引用.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This reference guide explains in more details the configuration and usage of the Quarkus Mailer."
msgstr "本参考指南更详细地解释了Quarkus Mailer的配置和使用。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mailer Reference Guide"
msgstr "邮递员参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/mailer-reference"
msgstr "/guides/mailer-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "management-interface-reference.adoc"
msgstr "管理-界面-参考.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Management interface configuration"
msgstr "管理界面配置"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Management interface reference"
msgstr "管理界面参考"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/management-interface-reference"
msgstr "/guides/management-interface-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "telemetry-micrometer.adoc"
msgstr "遥测仪-教程.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "telemetry-micrometer"
msgstr "遥测仪-教程.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use Micrometer to collect metrics produced by Quarkus, its extensions, and your application."
msgstr "使用Micrometer来收集由Quarkus、其扩展和你的应用程序产生的指标。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Micrometer Metrics"
msgstr "测微计指标"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/telemetry-micrometer"
msgstr "/guides/telemetry-micrometer-tutorial"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native-reference.adoc"
msgstr "本地参考资料.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native-reference"
msgstr "本地参考资料.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide is a companion to the Building a Native Executable, Using SSL With Native Images, and Writing Native Applications, guides."
msgstr "本指南是《构建本地可执行文件》、《使用本地图像的SSL》和《编写本地应用程序》指南的补充。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Native Reference Guide"
msgstr "本地参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/native-reference"
msgstr "/guides/native-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-openid-connect-client-reference.adoc"
msgstr "security-openid-connect-client-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This reference guide explains how to use:"
msgstr "本参考指南解释了如何使用："

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect (OIDC) and OAuth2 Client and Filters Reference Guide"
msgstr "OpenID连接（OIDC）和OAuth2客户端和过滤器参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-openid-connect-client-reference"
msgstr "/guides/security-openid-connect-client-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-configuration-properties-reference.adoc"
msgstr "security-oidc-configuration-properties-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-configuration-properties-reference"
msgstr "security-oidc-configuration-properties-reference"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "As a Quarkus developer, you configure the Quarkus OpenID Connect (OIDC) extension by setting the following properties in the src/main/resources/application.properties file."
msgstr "作为Quarkus的开发者，你通过在src/main/resources/application.properties文件中设置以下属性来配置Quarkus OpenID Connect（OIDC）扩展。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OpenID Connect (OIDC) configuration properties"
msgstr "OpenID连接（OIDC）配置属性"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-oidc-configuration-properties-reference"
msgstr "/guides/security-oidc-configuration-perties-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-reference.adoc"
msgstr "doc-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-reference"
msgstr "文档参考"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Guidelines are provided to help you to contribute clear and consistent content that is also sourced in the required diataxis structure and composition of Quarkus documentation."
msgstr "指南提供了帮助你贡献清晰和一致的内容，这些内容也是Quarkus文档所需结构和组成的来源。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus style and content guidelines"
msgstr "Quarkus风格和内容指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/doc-reference"
msgstr "/guides/doc-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "qute-reference.adoc"
msgstr "qute-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn everything you need to know about the Qute template engine."
msgstr "了解你需要知道的关于Qute模板引擎的一切。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Qute Reference Guide"
msgstr "衢州参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/qute-reference"
msgstr "/guides/qute-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "amqp-reference.adoc"
msgstr "amqp-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide is the companion from the Getting Started with AMQP 1.0."
msgstr "本指南是《AMQP 1.0入门》的配套指南。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Reactive Messaging AMQP 1.0 Connector Reference Documentation"
msgstr "响应式消息AMQP 1.0连接器参考文档"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/amqp-reference"
msgstr "/guides/amqp-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "rabbitmq-reference.adoc"
msgstr "rabbitmq-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide is the companion from the Getting Started with RabbitMQ."
msgstr "本指南是《RabbitMQ入门》的配套指南。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reactive Messaging RabbitMQ Connector Reference Documentation"
msgstr "Reactive Messaging RabbitMQ连接器参考文档"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/rabbitmq-reference"
msgstr "/guides/rabbitmq-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "cache-redis-reference.adoc"
msgstr "cache-redis-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use Redis as the Quarkus cache backend"
msgstr "使用Redis作为Quarkus缓存的后端"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Redis Cache"
msgstr "Redis缓存"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/cache-redis-reference"
msgstr "/guides/cache-redis-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "redis-reference.adoc"
msgstr "redis-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Redis is an in-memory data store used as a database, cache, streaming engine, and message broker."
msgstr "Redis是一个内存数据存储，用作数据库、缓存、流媒体引擎和消息代理。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Redis Extension Reference Guide"
msgstr "Redis扩展参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/redis-reference"
msgstr "/guides/redis-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "scheduler-reference.adoc"
msgstr "调度器-参考.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about the Scheduler extension."
msgstr "了解更多关于Scheduler扩展的信息。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scheduler Reference Guide"
msgstr "调度器参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/scheduler-reference"
msgstr "/guides/scheduler-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "stork-reference.adoc"
msgstr "仓库-参考资料.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide is the companion from the Stork Getting Started Guide."
msgstr "本指南是《Stork入门指南》的配套资料。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Stork Reference Guide"
msgstr "鹳鸟参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/stork-reference"
msgstr "/guides/stork-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "vertx-reference.adoc"
msgstr "vertx-reference.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This reference guide provides advanced details about the usage and the configuration of the Vert.x instance used by Quarkus."
msgstr "本参考指南提供了关于Quarkus使用的Vert.x实例的使用和配置的高级细节。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Vert.x Reference Guide"
msgstr "Vert.x参考指南"

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/vertx-reference"
msgstr "/guides/vertx-reference"

#. type: Hash Value: types reference filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "virtual-threads.adoc"
msgstr "虚拟线程.adoc"

#. type: Hash Value: types reference id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "virtual-threads"
msgstr "虚拟线程.adoc"

#. type: Hash Value: types reference summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "This guide explains how to benefit from Java 19+ virtual threads in Quarkus application."
msgstr "本指南解释了在Quarkus中编写REST服务时如何从Java 19虚拟线程中获益。"

#. type: Hash Value: types reference title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Virtual Thread support reference"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types reference url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/virtual-threads"
msgstr "/guides/virtual-threads"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native, getting-started"
msgstr "安全，开始"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "building-native-image.adoc"
msgstr "build-native-image.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Build native executables with GraalVM or Mandrel."
msgstr "用GraalVM或Mandrel构建原生可执行文件。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Building a Native Executable"
msgstr "构建一个原生可执行文件"

#. type: Hash Value: types tutorial type
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "tutorial"
msgstr "教程"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/building-native-image"
msgstr "/guides/building-native-image"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "telemetry-micrometer-tutorial.adoc"
msgstr "遥测仪-教程.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "telemetry-micrometer-tutorial"
msgstr "遥测仪-教程.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Create an application that uses the Micrometer metrics library to collect runtime, extension and application metrics and expose them as a Prometheus (OpenMetrics) endpoint."
msgstr "创建一个使用Micrometer指标库的应用程序，以收集运行时、扩展和应用程序的指标，并将其作为Prometheus（OpenMetrics）端点公开。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Collect metrics using Micrometer"
msgstr "使用测微仪收集指标"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/telemetry-micrometer-tutorial"
msgstr "/guides/telemetry-micrometer-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started.adoc"
msgstr "开始的时候.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Discover how to create your first Quarkus application."
msgstr "了解如何创建您的第一个Quarkus应用程序。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Creating Your First Application"
msgstr "创建你的第一个应用程序"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/getting-started"
msgstr "/guides/getting-started"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-create-tutorial.adoc"
msgstr "doc-create-tutorial.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "doc-create-tutorial"
msgstr "doc-create-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Create a new tutorial that guides users through creating, running, and testing a Quarkus application that uses annotations from an imaginary extension."
msgstr "创建一个新的教程，指导用户创建、运行和测试一个Quarkus应用程序，该程序使用来自一个假想扩展的注释。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating a tutorial"
msgstr "创建一个教程"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/doc-create-tutorial"
msgstr "/guides/doc-create-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started-reactive.adoc"
msgstr "获取-启动-反应式.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about developing reactive applications with Quarkus."
msgstr "了解有关使用Quarkus开发响应式应用程序的更多信息。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Getting Started With Reactive"
msgstr "响应式入门"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/getting-started-reactive"
msgstr "/guides/getting-started-reactive"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-bearer-token-authentication-tutorial.adoc"
msgstr "安全-oidc-bearer-token-authentication-tutorial.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-bearer-token-authentication-tutorial"
msgstr "安全-oidc-bearer-token-authentication-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Here, you use the Quarkus OpenID Connect (OIDC) extension to secure a Jakarta REST application using Bearer token authentication."
msgstr "在这里，你使用Quarkus OpenID Connect (OIDC)扩展来保护一个使用Bearer认证的Jakarta REST应用程序。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Protect a service application by using OpenID Connect (OIDC) Bearer token authentication"
msgstr "通过使用OpenID Connect（OIDC）承载认证来保护服务应用"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-oidc-bearer-token-authentication-tutorial"
msgstr "/guides/security-oidc-bearer-token-authentication-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-code-flow-authentication-tutorial.adoc"
msgstr "Security-oidc-code-flow-authentication-tutorial.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-oidc-code-flow-authentication-tutorial"
msgstr "Security-oidc-code-flow-authentication-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "With the Quarkus OpenID Connect (OIDC) extension, you can protect application HTTP endpoints by using the OIDC Authorization Code Flow mechanism."
msgstr "通过Quarkus OpenID Connect（OIDC）扩展，你可以通过使用OIDC授权代码流机制来保护应用程序的HTTP端点。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Protect a web application by using OpenID Connect (OIDC) authorization code flow"
msgstr "通过使用OpenID Connect（OIDC）授权代码流来保护一个网络应用程序"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "/guides/security-oidc-code-flow-authentication-tutorial"
msgstr "/guides/security-oidc-code-flow-authentication-tutorial"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ide-tooling.adoc"
msgstr "id-tooling.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Learn more about Quarkus integrations in IDEs."
msgstr "了解更多关于Quarkus在IDE中的整合。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Quarkus Tools in your favorite IDE"
msgstr "在你喜欢的IDE中使用Quarkus扩展工具"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/ide-tooling"
msgstr "/guides/ide-tooling"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started, security"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-basic-authentication-tutorial.adoc"
msgstr "安全-基本-认证-教程.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security-basic-authentication-tutorial"
msgstr "安全-基本-认证-教程"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Secure your Quarkus application endpoints by combining the built-in Quarkus Basic authentication with the Jakarta Persistence identity provider to enable role-based access control (RBAC)."
msgstr ""

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Secure a Quarkus application with Basic authentication and Jakarta Persistence"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/security-basic-authentication-tutorial"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "tooling.adoc"
msgstr ""

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Explore the Quarkus developer toolchain which makes Quarkus development so fast and enjoyable."
msgstr "探索Quarkus开发者工具链，让Quarkus开发如此快速和愉快。"

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "Using our Tooling"
msgstr "使用我们的工具"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "/guides/tooling"
msgstr "/guides/tooling"

#. type: Hash Value: types tutorial categories
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core, getting-started, data"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: types tutorial filename
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started-dev-services.adoc"
msgstr "获取-开始-测试.adoc"

#. type: Hash Value: types tutorial id
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started-dev-services-tutorial"
msgstr "开始的时候"

#. type: Hash Value: types tutorial summary
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, no-wrap
msgid "This tutorial shows you how to create an application which writes to and reads from a database."
msgstr ""

#. type: Hash Value: types tutorial title
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "Re-augment a Quarkus Application"
msgid "Your second Quarkus application"
msgstr "重新增强Quarkus应用程序"

#. type: Hash Value: types tutorial url
#: upstream/_data/versioned/main/index/quarkus.yaml:0
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "/guides/getting-started-testing"
msgid "/guides/getting-started-dev-services"
msgstr "/guides/getting-started-testing"

#, fuzzy
#~ msgid "security, web"
#~ msgstr "安全"

#, fuzzy
#~ msgid "cloud, core"
#~ msgstr "云，核心"

#, fuzzy
#~ msgid "alt-languages, data"
#~ msgstr "备选语言、数据"

#, fuzzy
#~ msgid "writing-extensions, core, native"
#~ msgstr "写作-扩展，核心"

#, fuzzy
#~ msgid "security, core, native"
#~ msgstr "核心，安全"

#, fuzzy
#~ msgid "data, web"
#~ msgstr "数据"

#, fuzzy
#~ msgid "web, serialization"
#~ msgstr "序列化"

#, fuzzy
#~ msgid "data, getting-started"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "getting-started, native"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "security, getting-started"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "core, data, getting-started"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "security, contributing"
#~ msgstr "贡献"

#, fuzzy
#~ msgid "native, cloud"
#~ msgstr "核心，安全"

#, fuzzy
#~ msgid "core, observability, getting-started"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "tooling, data"
#~ msgstr "工具、数据"

#, fuzzy
#~ msgid "tooling, native"
#~ msgstr "工具、数据"

#, fuzzy
#~ msgid "observability, web"
#~ msgstr "可观察性"

#, fuzzy
#~ msgid "tooling, core, native"
#~ msgstr "工具、数据"

#, fuzzy
#~ msgid "data, core, getting-started"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "tooling, native, core"
#~ msgstr "工具、数据"

#, fuzzy
#~ msgid "web, core"
#~ msgstr "网络，安全"

#, fuzzy
#~ msgid "command-line, core"
#~ msgstr "命令行，核心"

#, fuzzy
#~ msgid "getting-started, core, data"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "getting-started, data, core"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "architecture, core"
#~ msgstr "建筑"

#, fuzzy
#~ msgid "core, tooling, native"
#~ msgstr "工具、数据"

#, fuzzy
#~ msgid "data, getting-started, core"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "native, core, tooling"
#~ msgstr "工具"

#, fuzzy
#~ msgid "native, tooling, core"
#~ msgstr "工具"

#, fuzzy
#~ msgid "Writing simpler reactive REST services with Quarkus Virtual Thread support"
#~ msgstr "用Quarkus虚拟线程支持编写更简单的反应式REST服务"

#, fuzzy
#~ msgid "security, native, core"
#~ msgstr "安全"

#, fuzzy
#~ msgid "security-basic-authentication-concept.adoc"
#~ msgstr "安全-基本-认证-概念.adoc"

#, fuzzy
#~ msgid "security-basic-authentication-concept"
#~ msgstr "安全-基本-认证-概念"

#, fuzzy
#~ msgid "/guides/security-basic-authentication-concept"
#~ msgstr "/guides/security-basic-authentication-concept"

#, fuzzy
#~ msgid "security-jpa-concept.adoc"
#~ msgstr "安全-jpa-概念.adoc"

#, fuzzy
#~ msgid "security-jpa-concept"
#~ msgstr "安全-JPA-概念"

#, fuzzy
#~ msgid "/guides/security-jpa-concept"
#~ msgstr "/guides/security-jpa-concept"

#, fuzzy
#~ msgid "security-webauthn-concept.adoc"
#~ msgstr "安全-网络-概念.adoc"

#, fuzzy
#~ msgid "/guides/security-webauthn-concept"
#~ msgstr "/guides/security-webauthn-concept"

#~ msgid "This guide explains logging and how to configure it."
#~ msgstr "本指南解释了日志记录以及如何配置它。"

#~ msgid "Configuring Logging"
#~ msgstr "配置日志"

#, fuzzy
#~ msgid "update-projects-to-quarkus-3-automatically-howto"
#~ msgstr "更新项目到Quarkus-3的自动操作方法"

#, fuzzy
#~ msgid "reactive"
#~ msgstr "反应性"

#~ msgid "Reactive"
#~ msgstr "响应式"

#, fuzzy
#~ msgid "getting-started, reactive, data"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "getting-started, data, reactive"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "data, reactive, getting-started"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "reactive, data, getting-started"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "data, getting-started, reactive"
#~ msgstr "开始的时候"

#, fuzzy
#~ msgid "reactive, getting-started, data"
#~ msgstr "安全，开始"

#, fuzzy
#~ msgid "This guide covers: Gradle configuration, creating a new project, dealing with extensions, development mode, debugging, import in your IDE, building a native image, and build a container friendly executable"
#~ msgstr "本指南包括Gradle配置、创建新项目、处理扩展、开发模式、调试、在IDE中导入、构建本地镜像以及构建容器友好型可执行文件。"

#, fuzzy
#~ msgid "Building Quarkus apps with Gradle"
#~ msgstr "用Gradle构建Quarkus应用程序"

#, fuzzy
#~ msgid "This guide covers: Maven configuration, creating a new project, dealing with extensions, development mode, debugging, import in your IDE, building a native image, and build a container friendly executable"
#~ msgstr "本指南包括：Maven配置、创建新项目、处理扩展、开发模式、调试、在IDE中导入、构建本地镜像以及构建容器友好型可执行文件。"

#, fuzzy
#~ msgid "Building applications with Maven"
#~ msgstr "用Maven构建应用程序"

#, fuzzy
#~ msgid "micrometer.adoc"
#~ msgstr "微量表.adoc"

#~ msgid "This guide demonstrates how your Quarkus application can collect metrics using the Micrometer extension."
#~ msgstr "本指南展示了你的Quarkus应用程序如何使用Micrometer扩展来收集指标。"

#~ msgid "/guides/micrometer"
#~ msgstr "/guides/micrometer"

#, fuzzy
#~ msgid "tutorial-micrometer"
#~ msgstr "教程-测微仪"

#~ msgid "With Quarkus, you can easily configure a datasource, or several if need be."
#~ msgstr "使用Quarkus，你可以很容易地配置一个数据源，如果需要的话，也可以配置若干个。"

#, fuzzy
#~ msgid "Update projects to Quarkus 3.x automatically"
#~ msgstr "自动更新项目至Quarkus 3.x"
